[有圖] [已被針] 有冇人知呢隻係咩蜂？

我老母今朝畀呢隻嘢針咗一下，而家好撚驚，叫我問下人呢隻係咩嚟
佢針完之後即刻搵水喉水沖個位，但而家都仲有啲畀火燒同赤赤痛嘅感覺
全能嘅連登有冇人解答到，同應該點處理好？Thx

咁細隻 唔驚啦 搽啲白花油就冇事

下世小心啲

黃蜂
睇醫生啦

黑蜂/虎頭蜂
有反應既
我建議睇一睇急症
會腫 起疹 血壓低

我上次痴藥水膠布就OK了

支津路呢

膠袋都可以咬爛

香港準備有超級女英雄叫伯母諗定叫咩名

睇醫生好d喎
一陣有敏感反應可大可小

即刻叫佢睇先

.....

識樓主 佢已經走咗

有咩想做快d去做啦

睇個樣似係嗰類但唔肯定
佢皮膚暫時冇起疹，淨係紅咗

胡蜂

點捉

黃蜂都係黃 唔怪手足

昆蟲咬傷及螫傷
被蜜蜂、黃蜂螫傷或其他昆蟲咬傷，傷口會痕癢、腫脹及疼痛，傷者甚至可能會出現過敏性休克。

處理方法
(1) 如被蜜蜂、黃蜂等螫傷，不宜立即用手拔針，以免擠出毒液。應以薄的硬物（例如身份證）在傷處附近朝針尖輕刮，以刮去毒針。
(2) 冷敷傷處，以減輕痛楚及紓緩腫脹。
(3) 如傷者呼吸困難，應按照處理呼吸困難的方法予以救治。
(4) 盡速送院。

仲有隻野可以咬爛膠袋
你小心D

林蜂

一般有敏感都會係你到醫院前發現！？

我戴住對手套搵個膠袋捉
隻嘢應該點處置好？放生定了結咗佢？
定拎埋過去畀醫生睇？

快啲上ig買藥啦 重問

白痴咁撚緊張就去急症啦
重想黎開post問

入院檢查下啦

ig買藥？

帶屍體俾醫生

睇急症啦

隻嘢未死

黃之蜂

上次我都係比佢針過 隔一陣照番工

試過 睇醫生要打破傷風針

asshole with wings
諗定身後事啦

黃腰虎頭蜂 擔心嘅話可以入院睇下
但其實針一下無嚴重過敏反應唔需要太擔心

急症室醫生話唔駛帶疑犯去

「 重申一次，喺香港比嘢咬，係唔駛，唔駛！帶疑犯嚟嘅。

原因好簡單

絕大部分喺香港出沒嘅昆蟲都毒性唔強。嗰啲咩聽人講嘅世紀大毒蜂呀….咩七步迷暈蠍子呀….等等…基本上都係嚇鬼你居多。

比嘢咬， 蠍子老鼠蜜蜂乜都好，真係會有即時危險嘅，得一種。

就係嚴重敏感反應 （anaphylaxis）

有啲人天生對呢啲小昆蟲啲血入面嘅蛋白質敏感， 咁的確可以引致好勁嘅敏感而死亡
不過若果係咁， 通常病人都會喺好短時間內，例如15分鐘，口腫面腫眼又腫，喉嚨有嘢頂住有窒息感覺。 唔會唔知嘅。
同埋你同個疑犯搏鬥，打死得佢嚟，你都訓低咗。 所以根本唔駛嘥時間去捉隻嘢。
再講，嚟到急症室處理方法係一樣，就算捉到隻嘢嚟比我睇，其實都無乜大幫助的。

相反，若果比嘢針完咬完短時間無急劇轉差， 一般都好安全㗎喇。之後就通常都係講緊個傷口發炎引致痛楚之類嘅問題， 咁去返睇醫生就 OK ~ 」

蜂類點咬人

佢地攻擊手法係針

踩死佢囉咪

虎頭蜂

幾丁質外殼極難踩死建議用硬物扑

大黃蜂

林峯

如果伯母冇過敏 唔洗太驚, 最好緊係睇急症

用口水舔兩下
乜事都冇
我阿爺都係咁

asshole with wings 下世小心d啦

I am sorry about that

叫老母拎埋隻野入急症室問啦

飲多D熱水就ok

俾隻嘢針完 會令到個仔變白痴

帶埋隻蜂去睇急症
費事影響血壓先睇太遲

係暖水

燒咗佢 同你老母報牛

歐陽蜂

黎緊幾日你傷口應該會又腫又痛到仆街

快啲睇醫生 有經驗 係私家打足一星期打生素
唔打果陣慢慢腫 範圍越來越大

比蛇咬呢？

飲啲涼茶
心安理得

某波台會員嚟

Ching 我都去左搵呢篇文比樓豬
佢個page好正 從中學到野

抗

正常人應該去左睇醫生先啦下話
仲走上連登開po咩玩法

香港首代黃蜂女誕生

去睇醫生啦，仲問

咬返條蛇

直接搞掂隻嘢啦
影咗相你比醫生睇下都夠

踩住再跳唔信唔死

一般呢d唔搞人 點解會咬你

了結佢啦，自然界一直都係弱肉強食

已被針，津路可以收一收皮

Rip

幾時有bee同asshole張圖

用口水捽下就冇事

多謝你哋咁有心
我會睇實佢㗎喇

應該係黃腰胡蜂

呢隻了結到就了結
佢唔似蜜蜂對生態環境有益

樓主發達
比咬完會dna突變
好快變做黃蜂俠
樓主車定件suit變身啦

昆蟲咬傷及螫傷
被蜜蜂、黃蜂螫傷或其他昆蟲咬傷，傷口會痕癢、腫脹及疼痛，傷者甚至可能會出現過敏性休克。

處理方法
(1) 如被蜜蜂、黃蜂等螫傷，不宜立即用手拔針，以免擠出毒液。應以薄的硬物（例如身份證）在傷處附近朝針尖輕刮，以刮去毒針。
(2) 冷敷傷處，以減輕痛楚及紓緩腫脹。
(3) 如傷者呼吸困難，應按照處理呼吸困難的方法予以救治。
(4) 盡速送院。

細細個做童軍比蜜蜂螫到 啲急救手冊都係叫你盡快去睇急症 你仲施施然係連燈開po

無連登仔知係胡鋒？

有啲人可能會有過敏反應，但多數係第二次被針先會發出嚟

蜂后

其實佢同我講嗰陣已經過咗2個鐘都有
今朝發生嗰陣我仲訓緊覺乜都唔知
見佢而家除咗針位紅咗啲之外都冇咩其他徵狀，我諗應該冇過敏嘅

去睇急症啦，快

你死撚咗喇

胡峰

隻嘢匿埋咗喺我老母其中一件衫嘅衫袖，可能係掠衫嗰陣飛咗入去跟住我老母一穿隻手落隻袖度就畀佢針咗下

我通常訓一教就冇事
未訓之前暈暈地，訓醒會好好多
利申，比d濕鳩蜜蜂針過2次
2次都係佢停左係我條頸到，我以為有蚊，一野拍落去，就比佢針

胡楓

有無咁好彩

點睇都唔係蜜蜂啦
送左伯母入急症未

咁正常就算比大黃蜂蟄十幾下都唔會有事 純粹驚會有過敏反應或者比蜂蟄幾百下太多毒素入體 而家去醫院做個檢查買個安心都好 你唸到2047都唔會sure有無過敏反應/後遺症

睇醫生冇用架，我識個氣功師父可以將啲毒迫返出嚟，有需要可以介紹

放咗生咪會有機會針其他人/生物

asshole

玩撚完

假設係蛇呢 ?

我試過 會腫幾日

針撚完唔係好快就死㗎啦咩
話支針會連埋佢自己啲內臟扯出嚟
定係呢一隻唔會？

早啲瞓 唔好打機 唔熱氣就冇事

cls 呢隻毒撚過喬峰

雖然喬峰唔毒

蜜蜂先會死，馬蜂/黃蜂果啲可以無限針

蜜蜂先會 呢啲asshole唔會

樓主 用你枝針吉番佢

屌那星
睇緊呢個po
有隻蚊突然係耳邊飛過
嚇撚死

冷敷但樓主老母用熱水沖

咁你問定阿媽人壽填左邊個名

幫你起定朶

黃之蜂俠

有病唔睇醫生？
隔住個mon冇人可以幫到你

條link入面有講

「若果要講有無啲咩嘢喺香港搵到，又真係毒性強啲，而知道個樣／品種係對急症專科診症有幫助嘅，其實真係唔多，我諗到嘅得幾種 ：

1. 蛇
唔同蛇嘅毒性唔同。有啲品種係可以攞命。若果知道比咩蛇咬到， 對於我地診症以致比解蛇毒血清係有幫助的。不過就算係咁， 比蛇咬到，都唔好嘗試捉佢帶嚟。好危險的。極其量離遠影張相好喇。又或者記住咩顏色都好。」

屌佢咁高防

咁撚仆街嘅咩
學到野了
以為隻隻都係咁

飲水 介凍飲 牛肉，你體內有濕氣未清

天龍八部果個？

了結佢啦，佢俾你捉住敗者為寇，放咗佢一陣佢食髓知味下次又針人，順便帶條屍俾醫生睇

好似會咬架 利申試過
因為佢攻擊完 我唔見枝針

似虎頭蜂

你咁樣講我都諗起某一位波台巴

蜂類蜜蜂就係

我上次按下個位就冇事

Asshole bee都唔識

拎埋隻蜂一齊去急症室俾醫生分辨

睇急症，依家無事唔代表之後無事

我都俾佢針過一次
嗰下劇痛
但無事嘅

睇醫生啦仲問

其實津路仲可以當藥水用
搽咗好得快d

仲有唔好咁夜訓同飲返多啲水

佢食蜜蜂㗎
點咬

連登網上診所 問診

10個有11個醫唔返

點會踩唔死呀，金屬外殼？

小事 你阿媽熱氣姐 唔關呢隻野事

It’s just an asshole

有張係
just an asshole

飲暖水

佢怕凍呀？

以後著衫之前要fing兩野先好著上身

睇醫生啦，好長手尾

樓主老母rip

冰敷，啪多粒佳力天

拎去做藥引, 五碗水煮一碗半, 先武火再文火, 反覆煎20分鐘, 煎液存於冰箱一晚再飲之

唔見針就係肉食蜂 仲毒

蜜蜂就係
依啲係黃蜂 毒好多

虎頭蜂喎
見唔對路要快啲去睇醫生呢

去醫院唔係講笑 會死人 你睇台灣新聞

打少啲機就好快好返

唔好食生冷野就好咖啦

建議睇急症/醫生
過敏反應可大可少
可以完全無事，可以有生命危險

利申：
上次都比呢隻嘢類似物體拮過，
去左急症室，不過我無咩反應。

人地笑緊你啊傻仔

黎生？

Just an asshole
佢針完你都唔會死
最好用火機慢慢燒撚死佢
害蟲中佢都算仆街

波台N賓

好似比蚊咬咁 鎅個十字就冇事

我覺得呢張得意啲

建議即時將針到嗰個位舉高個心臟
跟住就call白車(假如覺得頭暈身㷫標曬冷汗隨時休克)如果覺得自己ok就搭的士去急症啦但係蜂毒由針到嗰下發作都可能會有一段時間可能一發作就休克
所以我都係建議call白車

跟住用皮帶嗰啲紮一紮(傷口血液流往心藏方向嗰邊)
跟住可以用鹼水沖傷口
跟住再喺上面放一條乾淨毛巾再放個冰袋或者凍可樂(一定唔可以就咁接觸傷口)
再等救護員嚟
記得帶定身份證同一百蚊

幾星期被針過，痛足六個鐘

應該係虎頭蜂嚟
btw 有冇人知點解個google lens又簡體又繁體

咁耐都仲有人未分到Hornet 同Honey Bee

不如你開POST問定排鑫位要幾耐好過

原來係咁

隔住個膠袋一棍打死佢
asshole with wings

一般無咩大反應都冇野 過敏好快有反應
上個月比隻黑色應該係黃蜂之類針2野
劇痛左5個幾鐘 腫左成個禮拜

蘇民峰

樓主夜晚小心啲
樓主老母己被寄生

啜返啲毒出黎咪冇事囉

黃蜂姨

認真, 如果有過敏反應真係會GG
不過第一次針應該唔會有

第二次針到就小心D

蜂老母

個人百鳩幾磅踩落去直接變屎餅啦
你估變型金剛大黃蜂咩踩唔死

我都試過 暈撚左一晚想嘔又嘔唔出

白花油藍，搽紫花油啦

試過番工出門口著鞋有隻蜜蜂係鞋裏面比佢針左一下

馬蜂

呢隻叫做asshole with wings

我係天旋地轉個隻，個時仲要揸車。我即刻泊低訓陣。
btwd蜜蜂真係好撚閪既生物。

影低張相咪得

婦女蜂

開冷氣身體冇咁快腐爛

見到膠袋內若隱若現
腦海即出asshole with wings

之鋒

放入冰格囉

做標本

支津路飲完解埋毒

哇比佢桔一桔就係咁先

濕濕碎

最後點搞

我仲要係煮緊飯佢飛入嚟
最後要落街買外賣

唔知係咪啲殺蟲水開始見效 之後佢喺地下爬 飛唔起
搏鬥左兩個幾鐘
其實一開始都唔想殺佢 但佢死都唔肯飛走

Asshole with wings

屌 踩死佢啦

asshole with wings

早啲訓ok

你試過咩屌你老母

好爽

認真 如有紅腫反應即刻睇醫生

利申：細個果陣比佢針過隻腳，要住院打針。

渣架我上次洗一洗手就無事

試過衫入面有，ling起一瞬間飛出黎，嚇到我冇著衫直接飛跑入房，好彩屋企冇人好彩間房本身就開左暖氣，算係冇凍親，過三個鐘先出去，見唔到隻嘢就去執番D衫同條毛巾

入嚟就係睇呢個答案

e隻係世紀大毒蜂呀….同七步迷暈蠍子並列為香港頭號昆蟲殺手

聽講每年香港平均有800人死於e種昆蟲手上

咪鳩up
你樓下先啱

點解唔直接搵野拍死佢 中左幾十下殺蟲水都唔死

中途有拍過佢幾次
唔知係唔中佢要害定點 對佢絲毫無損

手足